入境主任同志配偶福利覆核勝訴 律政司今提上訴

高等法院上月底裁定高級入境事務主任就公務員同性配偶福利的司法覆核勝訴，律政司發言人稱，今日已就案件提出上訴，由於案件仍在司法程序當中，不適宜作進一步評論。

高級入境事務主任梁鎮罡早前與同性男友於新西蘭註冊結婚，但返港後公務員事務局和稅務局都拒絕承認其婚姻關係。梁為此申請司法覆核，高院上月底頒下書面裁決，裁定申請人就公務員同性配偶福利的司法覆核勝訴，二人應享配偶福利，但對稅務局則敗訴。

法官的判詞認為，公務員事務局拒絕向申請人提供配偶福利，原因是申請人的婚姻不受本港法例認可。此差別待遇表面上是法例定義問題，但分析後可得出這是間接由性傾向造成。

廣告

對於局方反駁指若不遵從既有婚姻規例，便等同「走後門」認可同性婚姻，法官則指出，看不到若局方如向外國結婚的同性伴侶提供配偶福利，有任何不合法之處，亦看不到局方決定如何保護傳統家庭制度。

案件去年開審時，梁鎮罡一方代表律師指，公務員事務局及稅務局做法違反《基本法》及《人權法》中，所有人均有自由結婚和組織家庭的權利。律師指二人經濟互相依靠，是一完整家庭，但局方的決定等如劃了條不可跨越的界線，兩人婚姻地位永遠及不上異性家庭。

廣告

不過政府一方陳辭時強調，同性婚姻在本港並非合法，又指若然公務員事務局讓申請人更改其婚姻狀况並享有福利，即是間接認可同性婚姻，做法不正確。因二人並非合法夫婦，與未結婚的異性伴侶無異，如讓他們更改婚姻狀況，反會對未婚異姓伴侶不公。

政府點解唔搵d藉口炒左個入境主任?
又冇性傾向歧視條例
炒左佢咪唔使畀福利囉

基佬